**唐素琪**（，），[香港前](../Page/香港.md "wikilink")[模特兒及藝人](../Page/模特兒.md "wikilink")，於2005年[麥當勞廣告中以嬌嗲聲線及可愛的表情大受好評](../Page/麥當勞.md "wikilink")，於2006年參與[TVB](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視節目](../Page/電視節目.md "wikilink")《[美女廚房](../Page/美女廚房.md "wikilink")》，並且獲得「美少女廚神」第三名\[1\]，於2007年3月17日舉行的芝華士醇音樂會上宣佈成為[金牌娛樂旗下藝人](../Page/金牌娛樂.md "wikilink")。

唐素琪在初出道時被安排與同門唱作歌手[側田合作](../Page/側田.md "wikilink")，拍攝廣告和在[側田的單曲](../Page/側田.md "wikilink")《男人KTV》及《紅地氈》[音樂影片擔任女主角等](../Page/音樂影片.md "wikilink")，於2008年當選電台活動[太陽計劃的太陽少女](../Page/太陽計劃_\(活動\).md "wikilink")。而唐素琪的首張個人大碟《[Chelsea](../Page/Chelsea_\(唐素琪專輯\).md "wikilink")》於2009年10月16日推出。

2011年2月6日，唐素琪嫁予相戀6年的髮型師張思偉（Davy），於[陽明山莊泳池舉行婚禮](../Page/陽明山莊.md "wikilink")，現育有兩子\[2\]\[3\]。她於同年年中接手成為尖沙咀一家[咖啡店的東主](../Page/咖啡店.md "wikilink")，但現已結業。

## 演出作品

### 手機媒體

  - 2005年：[IMG 3G情像情人](../Page/IMG_3G情像情人.md "wikilink") 飾 Sukie

### 電視節目

  - 2006年：[學廚出餐](../Page/學廚出餐.md "wikilink") 飾 有喜

### 廣播劇

  - 2009年：[小小雪](../Page/萬世巨星.md "wikilink") 飾 程天雪
    [叱咤903](../Page/叱咤903.md "wikilink")
  - 2009年：[少年風雲](../Page/少年風雲.md "wikilink") 飾 紀柔
    [新城知訊台](../Page/新城知訊台.md "wikilink")

### 電視劇集

  - 2007年：[歲月風雲](../Page/歲月風雲.md "wikilink") 飾 衞長萍（青年）

### 電影

  - 2008年4月17日：《[愛情萬歲](../Page/愛情萬歲_\(香港電影\).md "wikilink")》 飾 Kelly
  - 2008年11月27日：《[絕代雙嬌](../Page/絕代雙嬌.md "wikilink")》 飾 金銀珠
  - 2009年2月19日：《[保持愛你](../Page/保持愛你.md "wikilink")》飾 琪（Debbie）

### MV

  - 《在你遙遠的附近》─ [方力申](../Page/方力申.md "wikilink")
  - 《自作聰明》─ [梁漢文](../Page/梁漢文.md "wikilink")\[4\]
  - 《男人KTV》─ [側田](../Page/側田.md "wikilink")\[5\]
  - 《紅地氈》─ [側田](../Page/側田.md "wikilink")
  - 《紅顏知己》─ [蘇永康](../Page/蘇永康.md "wikilink")
  - 《六月十三》— [小肥](../Page/小肥.md "wikilink")
  - 《沒響聲的call機》— [艾粒](../Page/艾粒.md "wikilink")
  - 《星火》
  - 《如果世上沒傻瓜》— [方力申](../Page/方力申.md "wikilink")

### 音樂作品

#### 個人大碟

  - 2009年：《[Chelsea](../Page/Chelsea_\(唐素琪專輯\).md "wikilink")》（2009年10月15日發行）

<div class="NavFrame" style="text-align: left; width:50%">

  - CD

<!-- end list -->

1.  大家好過
2.  星火（側田+唐素琪）
3.  不要講很愛我
4.  答案
5.  清空
6.  阿花
7.  定格
8.  無聲話
9.  You're My Dream
10. 最佳女配角
11. 沒有你還是愛你

</div>

## 參考

## 外部連結

  - [唐素琪官方歌迷網站](https://web.archive.org/web/20130527043135/http://chelseatong.com/)

  -
  -
  - [Chelsea Tong Blog](http://hk.myblog.yahoo.com/chel-sea)

  - [唐素琪訪問聲音及視頻](https://web.archive.org/web/20100816114130/http://www.pink.com.hk/shortnews/chelsea2.htm)

[Category:香港女性模特兒](../Category/香港女性模特兒.md "wikilink")
[Category:香港女演員](../Category/香港女演員.md "wikilink")
[Category:香港女歌手](../Category/香港女歌手.md "wikilink")
[Category:香港電影演員](../Category/香港電影演員.md "wikilink")
[Category:香港商人](../Category/香港商人.md "wikilink")
[Su素琪](../Category/唐姓.md "wikilink")
[Category:聖士提反書院校友](../Category/聖士提反書院校友.md "wikilink")

1.  [《廚房妹有喜　唐素琪嗲爆上位》，原載《壹本便利》第775期。2006年11月29日，eTV，參見](http://face.atnext.com/template/ef/sec_main.cfm?iss_id=775&sec_id=2144050)
2.
3.
4.  《摸面掃膊 梁炳嗒糖》，原載《新MONDAY》，2007年8月31日，第361期 第44頁。
5.  [《側田MV瞓身咀
    保寵兒地位》](http://appledaily.atnext.com/template/apple/art_main.cfm?iss_id=20070928&sec_id=462&subsec_id=830&art_id=10215524)
    ，原載《蘋果日報》，2007年9月28日，C14版。